\documentclass{article}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{section}
\usepackage{float}
\usepackage{caption}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{minted}
\usepackage{grffile}

\setminted[cpp]{breaklines=true,breakanywhere,tabsize=4,fontfamily=tt,fontsize=\small,frame=single,framesep=5pt,escapeinside=||,mathescape=true}

\title{HMIN322 : R\'eduction d'espaces couleurs}
\author{Thibault de VILL\`ELE}
\date{\today}

\begin{document}
\maketitle

\section{Dans l'espace \textit{RGB}} % {{{
{
	Commençons par les opérations effectuées dans l'espace \textit{RGB}. Pour effectuer une compression d'une composante en espace RGB, il faut donc "compresser" 4 pixels adjacents en un seul. Pour cela, j'ai utilisé la moyenne des 4 pixels d'origine. Pour ré-étendre les composantes par la suite, j'ai dupliqué les valeurs de chaque pixel transformés dans les 4 nouveaux pixels qu'il occupera sur l'image décompressée.

	On peut voir ici que le résultat est presque imperceptible sur l'image choisie, celle du perroquet :

	\begin{figure}[H]
		\centering
		\begin{subfigure}{0.45\linewidth}
			\includegraphics[width=1\linewidth]{img/baseline.png}
			\caption{Image originelle}
		\end{subfigure}
		\begin{subfigure}{0.45\linewidth}
			\includegraphics[width=1\linewidth]{img/squeezedImage.png}
			\caption{Image compressée}
		\end{subfigure}
		\caption{Image compress\'ee utilisant les canaux rouges et bleus}
	\end{figure}

	Le PSNR de cette transformation était 23.73. Donc, une modification a étée apportée à l'image, et en effet si l'on se concentre sur le plumage du perroquet, on peut voir que beaucoup de la texture est plus "pixellisée" maintenant que l'image a étée compressée.

	\begin{figure}[H]
		\centering
		\begin{subfigure}{0.90\linewidth}
			\centering
			\includegraphics[width=.9\linewidth]{img/baseline_cropped.png}
			\caption{Image originelle}
		\end{subfigure}
		\begin{subfigure}{0.90\linewidth}
			\centering
			\includegraphics[width=.9\linewidth]{img/squeezed_cropped.png}
			\caption{Image compressée}
		\end{subfigure}
		\caption{Comparaison de la compression effectuée sur l'image originelle}
	\end{figure}
}
% }}}

\section{Dans l'espace \textit{YCbCr}} % {{{
{
	Pour passer à l'espace \textit{YCbCr}, j'ai utilisé la formule donnée par l'union internationale de la télécommunication, selon le standard \textit{BT.601} :

	{
		$$\begin{matrix}
			Y' = 16 +\frac{65.738*r}{256.0} +\frac{129.057*g}{256.0} +\frac{25.064*b}{256.0} \\
			Cb = 128.0 -\frac{37.945*r}{256.0} -\frac{74.494*g}{256.0} +\frac{112.439*b}{256.0} \\
			Cr = 128.0 +\frac{112.439*r}{256.0} -\frac{94.154*g}{256.0} -\frac{18.285*b}{256.0}
		\end{matrix}$$
	}

	Maintenant que nous avons la transformation, nous pouvons passer à la compression et à l'extension des canaux Cb et Cr :

	\begin{figure}[H]
		\centering
		\begin{subfigure}{0.45\linewidth}
			\includegraphics[width=1\linewidth]{img/baseline.png}
			\caption{Image originelle}
		\end{subfigure}
		\begin{subfigure}{0.45\linewidth}
			\includegraphics[width=1\linewidth]{img/squeezedImageYCbCr.png}
			\caption{Image compressée}
		\end{subfigure}
		\caption{Image compress\'ee utilisant les canaux Cb et Cr}
	\end{figure}

	On peut voir qu'ici aussi, la compression a fait des ravages. Malgré cela, le PSNR était de 35.

	\begin{figure}[H]
		\centering
		\begin{subfigure}{0.90\linewidth}
			\centering
			\includegraphics[width=.9\linewidth]{img/baseline_cropped.png}
			\caption{Image originelle}
		\end{subfigure}
		\begin{subfigure}{0.90\linewidth}
			\centering
			\includegraphics[width=.9\linewidth]{img/squeezed_ycbcr_cropped.png}
			\caption{Image compressée}
		\end{subfigure}
		\caption{Comparaison de la compression effectuée sur l'image originelle}
	\end{figure}
}
% }}}

\end{document}
